\section{Conclusão}

\begin{frame}{Pontos Positivos}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Fácil Construção de Modelos de Processos}: Sistema intuitivo para configurar e mapear fluxos de dados.
        \item \textbf{Reconciliação Rápida e Precisa}: Processamento eficiente que assegura resultados confiáveis.
        \item \textbf{Interface Intuitiva}: Visualização clara dos fluxos e modelos, proporcionando uma experiência de uso direta e produtiva.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pontos Negativos}
    \begin{itemize}
        \item Ausência de sistema de contas e histórico de reconciliações.
        \item Falta de hospedagem online para acesso em tempo real.
        \item Interface gráfica sem opções de personalização.
        \item Ausência de manuais de uso e manutenção.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Propostas de Melhorias}
    \begin{itemize}
        \item Implementar sistema de contas e histórico de reconciliações.
        \item Hospedar em ambiente de produção online para uso contínuo.
        \item Permitir personalização da interface gráfica.
        \item Adicionar novos métodos de reconciliação, como filtragem de Kalman.
        \item Incluir análise e predição de dados.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Propostas de Melhorias (continuação)}
    \begin{itemize}
        \item Desenvolver uma versão \textit{offline} para ambientes remotos.
        \item Otimizar o \textit{front-end} para maior eficiência e rapidez.
        \item Criar manuais de uso e manutenção para facilitar o suporte e operação.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusão Final}
    \begin{itemize}
        \item O RADARE é uma ferramenta funcional para reconciliação de dados industriais, utilizando o método dos multiplicadores de Lagrange.
        \item Integra interface interativa e acessível com funcionalidades de reconciliação de dados, melhorando processos industriais.
        \item Cumpre os objetivos iniciais e abre caminho para futuras expansões, consolidando-se como uma base promissora para uma solução completa e aplicável em larga escala.
    \end{itemize}
\end{frame}
